【如果保升不快樂】高調淡友樓爆討論區（3）

無人開我開,附上鎮樓圖一幅

龍市必定歸來
遲早清算廢淡
保升樓價不死
世界末日都升

保sink很快落

保sink,又有新名

睇淡？
係唔係裙腳仔？
係唔係租一世？
係唔係冇首期？
係唔係做麥記？
係唔係公屋仔？
係唔係仇富撚？
係唔係想共產？
係唔係想港爆？
係唔係想失業？
...

低置型妄想被害症候群

用440同400計全期利息差成7皮野，stamp差成4皮野

好mean

You mean this?

係呀咪就係講佢地

隨機挑選近一周錄得的10宗二手成交，並以滙豐銀行網上系統估價，全數成交價低於銀行估價，差幅由5.7%起，反映小業主願意以低於市價沽樓。其中屯門豫豐花園9座高層F室，實用面積584平方呎，屬3房間隔，銀行估價684萬元，日前以560萬元沽出，較銀行估價低124萬元，幅度近2成，屬於10宗個案中差幅最大。

HSBC 4.18M
咁講法實際會係3.94M~3.39M

三個月蝕左一球半球都可以un un腳
咁單手游出公海應該都難佢唔到啦

cut 左 unser name 唔知係邊個，出post嗰個係唔係住緊幾億獨立屋既大富豪黎

我諗係我地入左另一個平行時空
真正既香港
寶星282呎已經破六球

日日j人地個估價

保升保升！！！

留名 mon你地 post

歡迎
我地唔係一言堂 歡迎任何人士參與討論

火棒俠出沒注意

見到佢又開post笑鳩人交租，又笑鳩人買唔到樓咁落力，原來又係高位接左貨

【如果供樓不快樂】低調置業討論區（239）

唔意外啦
落力唱好 大力屌看淡樓市既人
99% 新上會業主
已經印證左好多個
因為舊個班業主 早年買落 真正跌一半重贏緊
同埋佢地自住為主 無變負資產就唔會出黎屌鬼

但班新業主都係自住 但一買即蝕 10% 20%
當然心理唔平衡

佢好似早幾年抽到大西北居屋

5 steps to acceptance
1. denial
2. anger
3. bargain
4. depression
5. acceptance

咁仲抵死
分分鐘輸返突，唔怪得咁緊張

因住又話大家心地唔好呀

講真，低置區正常討論嗰d無人會搞佢
串柒柒口賤嗰d, 剃人頭者人亦剃之

係,V巴嗰啲係喺精味狗竇唔死出嚟講咩都由佢,最多笑佢睇俄文

震樓圖居然無un un腳 個post

低置區傾裝修
我地高爆區應該傾咩?

留名保升

屌,好撚多,下次整定template畀啲ching開post自動置頂

笑到我

呢d圖 要置頂

單康山三房新高j 左半日又冇了

有「居屋王」美譽的鰂魚涌康山花園日前3房造價逼千萬後，兩房單位反高潮，大劈價百萬。

4座中層D室，實用面積484方呎，兩房間隔，放盤約三星期，大幅減價至760萬元連地價成交，呎價15,702元。

對上同類高價為6座低層A室，484方呎，今年8月連地價863萬元成交，呎價17,831元，是次造價回落足足100萬元。

我都係首置廢淡
心目中有個價就得
比班aa 水到既就冇計

只係喺果邊講左句唔好淨係上黎連登聽人鳩噏 同埋lp6呢類遠期樓花而家已經唔叫平 就俾人屌

就快冇工開啦人地
睇開D

班友真係好肉酸,唔係AA搵鬼信,有人話買樓就空群而出狗衝
乜大業主唔係應該好似V巴咁得閒睇俄文台?

越供越平(樓價)

IT狗先好笑
周圍教人買呢度買果度 成個AA咁
又話人唔夠錢要多d又盛
人地話80萬9按又話唔夠 唔係應該教人上左車unun腳先咩

接火棒重大大聲扮專家,笑撚死人

是但係個首罝post 抽個巴打出來都高人工同有錢過火棒俠
接完火棒重感覺良好果下好野

條友坐咗幾多年監
2018年都就完啦仲QE

果句 我果邊會升值 同 公屋咁逼不了 真係精竟

1. 佢層樓貶緊值
2. 佢層樓細過公屋

有冇機會幾年後見證條柒頭間樓成交價去到100萬

咁又唔好
咁大家都唔係好好過
調整番去兩百尾好了

佢應該係摸頂俠至岩

高lv d

火捧俠係買完未跌個d

咁快開到post 3
從歐洲發來賀電

最積極回 post果啲疑似係aa
想買既自然會出動睇樓 起果度圍爐都冇用
最閪既係喺度水人買遠期樓花

去左邊度玩

係阿記食左幾日草
而家係希臘等緊船 一班等勁耐 要上黎消下時間

ching係咪話我係AA

有冇睇番場波

謂得唔好 我唔睇足球的
阿記係amsterdam

有冇去....

睇左你地話佢好耐
佢而家係高位接貨跌完等升嘅周期
怕唔怕佢會頂唔順 放左層樓止蝕
一放就升返轉頭

同條女一齊去
唔玩呢類啦...平日出TRIP想食咩都有

咁你首先要問下點解會升
同埋點解而家會開始趺
當你明白後就知好難會上番呢種位

點放呀，要俾60萬SSD
計埋樓價、stamp、罰息
唔見110萬，冇仇報

唔係你
算喇我都係廢事喺果邊阻人搵食

入左死局，放閪咩

470果時入左700, 可以點

入得少咪當跌左錢
入得多咪扑暈自己law, 唔係仲可以點

樓仲慘過股 想走都走唔到

真係好好笑

我諗7成公屋都唔止280尺

咁樓都叫有得住下，同埋有得灘長黎還唔覺既
有d 人樓跌50萬都仲可以un un腳，但係股票輸幾萬可能面都青埋

好耐無見你

佢邊比得起ssd

而家應該冇左65-70萬

揸緊個信念就無問題

放緊大假
15日後強勢回歸

巴打呢啲就真係unun腳喇

正呀

跟據青山道所指, 我番工淨係開會, 牛工一份

郵差 = 浪子回頭

仲要俾1%佣

又係大西北

呢排入D樓post好多巴打抽寶星水
樓主有冇諗過post第1頁binc用

利申，帝景灣租租
個景同d 料其實幾正

誤會左佢接左火棒，原來係居屋樓花

買左居屋都要唱好
有無咁驚呀

終極跌 有冇巴打係入到貨？定係覺得再等跌 得個up

發覺周圍咬人串過馬撚嗰d都…

講下講下，3zero雖然柒柒下，但係都叫做住市區，算叻仔，俾個good佢

估最少2015-2016低價
我鳩估 唔好入我數

Lm

低置契爺
我重用緊你踢爆青山道整假糧單張圖撚狗,條友嬲到成晚推post

巿區邊喥?
唔怪得知自稱唔入低置區,原來睇唔起大西北聯盟

唔知wor, 佢自稱住市區

青山道一見親張圖就會發晒癲

屏欣苑坐公共交通工具點去,荃灣去

不過IT狗住282呎都笑人公屋迫,呢班生蕃都無乜logic可言,25K供到嘅樓最多咪200零萬(當時),重要巿區分分鐘係重低質過保升啲垃圾盤/唐樓

連屏欣苑係咩都未聽過

聽講係牛屎區居屋,諗住去睇下有無大灣區機遇

屏欣苑大西北黎講都幾好既
天水圍站隔離

之後會整定template擺低置仔啲柒嘢,不過驚太多唔夠位

話時話抽得居屋都係窮閪啦,周圍開post撩交打會唔會太無恥?

買間居屋（咪即係公屋料）都喺度串柒柒
仲要大西北
你話幾撚低賤

終於可以脫離公屋交番間屋出嚟綠表買咗7折屏欣苑，
但仆街林鄭今後居屋脫離掛鉤計價，早知就租住公屋直到抽到大約52折計市區居屋，分分鐘綠表抽啟德都抽到

點解個3zero仲可以咁自我陶醉覺得自己撚緊狗

認輸好難架，心理好難受
唔似股票可以止蝕一了百了

得個雞碎咁多學人出黎笑人

好羨慕佢地可以抽居屋
連首置上車盤既資格都無

【如果供樓不快樂】低調置業討論區（239）

低置冇撚讀過書系列
1.認為發展商做唔到低位撈貨, 但同時覺得發展商冇死錯人
高價投地->樓價會繼續升
2.10年20年後始終個價值係到? 賣左樓未? 宜家個市又跌返落去 負資產心理壓力又唔撚計 淨係計面值
3. 汪總經濟學 assume樓價永遠升

如果似日本都還好
最多唔升

支爆一定搞撚死香港

置業post寸柒柒果幾條友今日冇蒲頭 係咪去左天文台道拉客？

逢星期六日都唔見人

平日就日日見

青山道，3zero

對於未來樓市，九建發言人表示，目前主要受外圍環境，包括股市、中美貿易戰及政府政策等影響，故與今年首三季比較，現時樓市正處於「歇息期」，但由於剛性需求仍熾熱，相信於本年底或明年初有待購買力釋放，屆時樓市將平穩向上，對明年市況感樂觀。

非常好，最鍾意人地咁講

唔止佢地 大家留意下

重有人睇好=其跌完

假日多人睇樓
唔得閒回post sorry

笑人租樓, 初頭以為佢有幾層樓收租

點知原來只係新上會買居屋

岩岩係美麗華行完, d aa好似喪屍咁死跟住

華懋廣場都有唔少

點睇股榮編文?

【趣blogblog】樓價會冧 租金難大冧之謎(股榮)

圍爐打J

Update 下樓爆消息啦

幾時樓爆？

仲要天水圍

不過俾奶媽52折居屋玩撚死

加租追落後

近期熱話，港女臭雞又sp又結婚

不過我留意到呢句
「bf今年買到樓，半年後就結婚。我同sp就傾好左趁bf返大陸出job，同sp去埋最後一次日本旅行」

有咩慘得過做綠帽俠，就係綠帽俠加火棒俠都做齊

比SP屌到西爛
但唔比BF扑

可能係低置POST其中一個巴打黎

好心你地撚少D人

單野真唔真呀

就咁睇落去好戇鳩好似潮文

邊位巴打近排返大陸出job?

做乜有條痴線佬係出面咁洗版

隻aa9失業比人炒9左啦

哇屌！屌！ 真係嚇親
我google保升兇宅
淨係搵到A座有紀錄，全部單數樓層
每單相隔十年
1998/11/14 A座15樓 赤裸女子跳樓亡
2008/11/18 A座33樓 男子疑不堪失業打擊跳樓亡
2018/11/27 A座高層 女子由高處墮下亡

Sorry, 2018/10/27先啱

今日係2018/11/11
未來撚

地鐵站附近有咩好野？ 愉景綠楊入場應該都仲要7球

起底 黑心

Btw 睇完佢房企隻則 再唸下佢話unun腳 真係笑左出黎 都唔知佢隻腳放係邊度un了

細少少即係幾尺左右
荃豐嗰頭？

"窗台同sofa一樣高"
斜斜地fit曬

佢呢幾日un到連登都冇上啦已經

接盤俠

真係痴線 仲要係得果個位放到sofa

嚴格黎講, 荃豐係單支樓, 只係下面商場連住

係呀 冇話屋苑

樓爆區無人嘅

因為保升仔潛左？

咁呢度係為咗IT巴定係樓爆而開

呢度空氣清新 風景怡人
冇咗好多打飛機腥臭味

唔知 而家每單劈價都開一個post

唔好阻住其他人討論啦
成日見到樓爆新聞會覺得好煩

因為無人講裝修同傢俬

跌20%我都懶開 已經人所共知

東涌直頭開始有蝕讓

頂層複式唔計

睇個config 叫東涌樓王都不為過
一萬一呎

發展商幾好耐性 應該係預計農曆年後升番 所以冇點調整貨尾價錢

戴綠帽嘅喂

青山道條窮鳩真係生活只得連燈,淡友放假出去玩佢就洗版洗足幾日,仲話月入三十萬

邊個打第一槍應該俾人斬殺

30萬個月仲上連登驚樓爆

仲有佢個疑似分身"月租", 又係成日推自己垃圾post

集合呢度啦，唔好係公海開太多

麻木了

低置: 扑傻瓜入多間

嗰條應該係精神病患者黎

支那地產商肯定開呢槍先
要套現香港點都易過支那

青龍頭同馬鞍山中資新盤應該都高開

而家全部新盤清得果少少貨
佢地咪慢慢開高
下年q1重有大把盤
比心機啦發展商

都係有賣出10%銷售成績

保升仔係咪收哂皮

元朗尚悅·嶺 彈出彈入咁

加價2% 折扣多3%

乜嘢玩法？

笑到仆臭

佢不嬲都有折扣3%， 第一張價單都有

其實係加價

支持加價

上次星期一賣 下午五點登記 個時間咁西 賣到一半幾叻
今次集中火力一房我估去到一半

賣左囉

【樓價回調】荃豐中心減價60萬至510萬元獲承接
美聯物業荃灣愉景新城分行首席聯席區域經理梁仲維表示，該行新近促成一宗荃豐中心二手成交，一個2房單位剛獲用家承接，涉資510萬元，原業主持貨7年半獲利逾1.1倍。

成交單位為荃豐中心低層F室，實用面積約376平方呎，建築面積約498平方呎，屬2房間隔。梁仲維指，原業主於上月中放售，開價570萬元，單位獲外區用家承接，雙方議價後減價近60萬元，以510萬元成交，實用呎價約13,564元，建築呎價約10,241元。據悉，客人心儀屋苑鄰近港鐵站，且社區配套齊備，有見原業主願議價放售，即扑槌入市。

資料顯示，原業主於2011年1月以約238.8萬元購入上址，現持貨7年半沽出，帳面獲利約271.2萬元，期內物業升值逾1.1倍。

幾個比人追擊開既大業主同時消失左

一齊unun腳

無出嚟咬人咬得咁癲

跌左20%點笑人落錯車呀 保升巴都消失左

我睇開佢哋捋9，乜保升大業主原來失蹤埋，係咪呢排驚又炒it所以要勤力做嘢？

應該忙緊裝修，全爆都要幾十個，整靚d招乎一眾淡友上去坐

得嗰2百幾呎有幾多嘢忙

如果用股市套落樓市果度
樓市前排個情況係bearish divergence
如無意外會有2種情況
1. 樓價跌到支持位, 成交大增, 橫行一排再升過
2. 經濟衰退, 一籃子負面因素, 樓價失去支持價引發panic sell
中間完全冇成交, 只有跌價
直至經濟數據有明顯好轉先有人入市

而家香港失業率唔算高既情況下, 1 既機會比較大

失業率滯後樓市少少
所以你用今日嘅失業率去forecast下年樓市冇用
不如調轉頭用經濟狀況去forecast下年失業率

今年經濟冇明顯轉差，失業率都由2.8升到3.1
2016股災冇震傷經濟，失業率都升到3.4

佢post過裝修報價上低置區
細執整10皮野咋喎 佢仲話好貴

全爆都咁平
我買新樓唔執廚廁都預左30個搞裝修

呢個我agger
所以都make 左個assumption 係失業率keep constant
in case 呢個parameter 都變埋既其實就another story

等過埋中美傾唔掂數，過埋年好睇

有升到咩？

三星期前數據都係2.8

睇(不經季節性調整)好d，敏感度高先追蹤到變動

有搵開師父咪靚料30個
平料23個左右

低置區巴打咁熟裝修, 一定平過上面個價

全爆200呎開放廚平料10個,唔錯

10皮應該唔係全爆啦

將軍澳新都城最新錄得1期2座高層D室成交，單位實用面積約420方呎，建築面積約591方呎，兩房兩廳間隔，望內園景。單位原叫價750萬港元，放售約兩個半月，業主見近月市況調整，漸擴大議價空間，最後減價達110萬元或約15%，以640萬元沽出，折合實用面積呎價約15,238元。

樓市續向下調整，仲量聯行預期，若中美貿戰惡化及股市持續下滑，至明年底樓價跌幅或高達25%，而現時二手業主要出貨，減價幅度就要快過市場跌幅。火炭銀禧花園一個望馬場景單位，半個月內狠劈逾15%或115萬元沽出。

仲量聯行董事總經理曾煥平指，受市況急速逆轉影響，住宅價格於過去兩個月開始下跌，估計長達十年的樓市上升周期已完結，現時正進入調整期，預計二○一九年底前，住宅樓價將至少下跌15%，若多項不利因素持續，跌幅將進一步增加。
他亦稱，現時息口處低水平，料整個下調周期時間會拖長，亦未知何時見底，料要「慢慢跌」。他補充，樓價開始跌，政府應盡快重新檢討過去數年引入部分冷卻樓市措施，否則不但會加劇樓價調整，更會對經濟造成極大打擊。

keep 住係因為影響未浮現
仲要有趕住加稅前出貨效應

大陸新增貸款少左大半就知要來的總會來了

經濟開始轉差之時仲要因為美國加息而焗跟，應該係幾十年黎都未見過

2018/10/21
新屯門中心10座高層C室，實用面積462方呎，原業主8月中放盤，叫價638萬元，累積減價至520萬元成交，呎價11,255元。

2018/10/28
新屯門中心剛錄得一宗劈價成交，為6座極高層C室，實用面積462方呎，今年7月放盤叫價580萬元，本月中減到485萬元，一直無買家承接，昨晚現場狠劈多17萬即獲其中一名上車客承接，成交價僅468萬元，呎價10,129元。

2018/11/14
新屯門中心7座低層B室單位，九月開盤，先後降價共約95萬元，減幅近18%，最終以445萬元沽，以實用面積462方呎計，呎價僅約9,632元。

輕鬆對待啦

大西北4xx萬

起碼對於有心上車年輕夫婦黎講睇到個目標

努力儲下錢無父幹都上到車

新屯中應該有機會劈到低過400

轉頭就到價啦

加息唔係主菜，好多人忽視縮表既影響

加息對班中小企係主菜嚟㗎

最好睇應該係縮表縮到銀行唔肯借錢俾佢地

最新成交單位為景天閣高層G室，實用面積589方呎，以1,150萬元售出，累劈達288萬元，減幅兩成，呎價19,525元。

該座一個低層G室於1月以1,230萬元成交，相比下今次單位屬高層，做價還要低出80萬元。

回調需要既，至少4xx萬唔係買大西北200呎納米盤

已經唔係市區樓...

真樓爆

低層貴過高層，一定係內部轉手

institutional loan
第一時間一定係砌sme 先
不過而家銀行都多錢
短期內都冇野

只要營商環境一差，銀行就算有錢都唔會咁容易借出去

仲要係4xx萬2房

起碼就算生都唔洗換樓夠住

天水圍嘉湖山莊麗湖居7座高層E室，實用面積446方呎，兩房間隔，以440萬元沽出，實用呎價9,865元，相比今年兩房高位588.8萬元，樓價回落約25%，創今年兩房做價新低。

正啦un un腳

concept 有啲唔岩
縮表影響係減少流動性，去番一個 equilibrium 既息率同需求
銀行唔會因為縮表唔借，佢會加息令需求減低
如果借款人肯而風險承受到，銀行一定借，都要做生意架

頭先開緊工無時間打晒個logic flow出來但同意你講法
銀行唔會唔做生意，但佢一定會係借錢息率當中反映佢願意接受既風險

不嬲都係 risk free + premium
只不過家下兩個一齊加

諗起都扯扯地

幾時樓爆

有冇人見過保升仔，好掛住佢d嘴炮

綠置居推2500伙市區單位又吸收市場購買力

幾時到將軍澳 天晉系列

我都等緊
呢堆到而家都企到咁硬其實都代表實力真係夠
遲下市弱總有平貨出

佢實mon緊post 驚到unun腳又唔敢回post

得返上面個痴線佬

認真，其實供得起，跌7成都un un腳喎
係冇得笑人落錯車on9囉

望快撚啲推空置稅好過

我真係好驚呀 跌左成25%

CCL 去返2016 未

令個星期跌2%姐
Unun腳笑7你班0尺

低智真係好on9，個市升左十幾年先去到9月高位，下調左2月左右最誇張果啲已經跌左差唔多30%，仲問幾時爆，升市果陣2個月都升唔到15%啦

每*

歐遊回港 樓爆繼續

屌

大家對非科學性嘅玄學點睇？

信則有囉

只要睇淡就要吹奏

願聞其詳

蘇民峰係好堅，信就信唔信就算

佢之前好似好燈下wor

幾時跌到林太價呀

高調淡友??????????????

今晚有幾單創晒新高

求你班友唔好再燈

係嘅係嘅

終於有人出黎

幾時樓爆

開始咗喇，你想一個月就跌5成呀？

除左d 大西北跌

其他幾時跌返2016

想用2個月時間跌到2年前價錢，你比淡友仲更加淡，定已經跌傻左啦

放心啦 下年到喇
不過你個短命種應該睇唔到

你隻賤種出黎做咁耐野都未上車

上你個乞衣劏房靈車？

躁到咁

幾時樓爆

幾時樓市gogogo？

你眼中而家都係gogogo？

弱智

//

「講。鏟。片」情報人員日前於葵涌打磚坪街寶星中心商場外所攝，看起來好像沒有甚麼特別。

不過，看看其中一個角落，可以看到原屬某酒樓的位置已經結業，並且圍上了圍板。

有未經証實消息指出，有關的位置將會成為三家迷位戲院，並且由新的戲院經營者進軍香港市場。而業內亦有人士指出，至少多於一家經營者曾前來看看有關位置。

其實，這個位於打磚坪街的戲院位置，便是昔日鴻聲戲院的位置，戲院於九十年代末結業後，一度成為酒家，如今再度成為戲院，可以說是「重光」，而有關情況跟新蒲崗越秀廣場的嘉禾啟德不同，因為打磚坪街的位置一直沒有改建。

至於這家位於葵涌戲院何時開業，又花落誰家呢？則有待相關的經營者公佈好了。//

寶星中心有戲院，樓價gogogo!!!

呢條地產狂人係唔係2017年11月落錯車？
班上車客準備之後恥笑佢？

誠哥睇錯市！落錯車！中環中心有買貴無買錯,寫寫樓可以自用，唔使做租租幫業主供款，長遠20年後起馬值600億，磚頭升值

裝修界講到明唔會有落啱車

認真講，有自住需要（家庭婆媳關係果d）要自住,計到數，一家大細夠用8成按 買樓自用ok

好好笑 升又封盤跌又封盤
我早幾日睇個個AA都話業主可以再減有得傾 咁快封盤了

【估價又跌業主心慌】低調置業討論區（240）

#359 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咪撚理條傻閪啦

升唔賣，跌唔賣

屋苑樂湖居13座低C室，實用面積548方呎，三房間隔，8月初叫價600萬元，前晚(13日)突然降價至490萬元，即引來多組準買家積極還價。

事實上，同面積單位，10月成交價仍達約550萬至570萬元，投資者知道機不可失，只叫代理隔空影相睇樓，在別人仍考慮之際，已出價購入，最後成交價僅483.8萬元，呎價約8,828元。

輕鬆對待啦

行多兩間就賣嫁啦

3房見4球
咁快去返上年年中呀

白居2價錢

保升280呎好住定嘉湖550呎三房好住

我等緊200萬屯門廢西三寶呀

對腳越un越快，快到好似震緊咁

3zero隻窮狗應承左，我貼樓契佢就捐5000

點解可以咁無恥，五十步笑百步，天水圍居屋狗笑人住公屋

誠哥D寫字樓無自用需要

大西北大媽北嫂 ！ 保升啦

認真 有無淡友陪我去睇盤 幫我劈爆個業主

劈到佢慌 d業主企得好撚硬 根本都唔急賣 屌

補充返 利申有樓 想買多間比屋企人

你呢間唔得咪第間
你咁撚上心個業主梗係睇住你食啦

火棒三劍俠點解最近好似唔見影嘅
我好怕保升又多個凶宅要放盤
定係unun腳望住你班廢淡係到打飛機

有心買既叫個aa約多幾間，睇完之後叫個aa全部還價銀行估價-20%，你放低張票比個aa攪，鋤到20%既就直接叫業主簽，個aa就會自動做野，鋤唔到20%都好，急賣既業主自然會比番個價你，到時你咪再簡

同埋aa不可信，愈靚既盤佢地揸價愈深，你還價唔夠深分分鐘佢價都唔洗幫你講

31:30開始睇，沈大師講樓市

敗走晒啦,畀淡友撚到化

前排講過core loan詳細版

call loan 定core loan

保升南亞風情

日日新聞標題都係劈價勁減
前排d 逆市成交都冇埋

550呎咁大打掃麻煩呀
緊係保升280呎好D啦 又細又唔實用 打掃夠哂方便

比屈機男駛左腦

廢淡

硬淡急了

葵 ‧ 半山

北角豪廷峰1座高層D室，實用面積1,439方呎，屬全海景樓王，市場放盤約三個月，業主原本叫價4,000萬元，已較銀行估值4,516萬元低「5球」，仍無人問津，之後不斷調低叫價至3,800萬及3,500萬元，有指單位剛最終以約3,180萬元易手，呎價22,099元，較估值低1,336萬元或30%。

4個月前22k 呎價應該係港島買唔到私樓

高層停電有排行，唔計

前幾個月第一城都20K一呎啦

港運城都係鑽廳，睇你點設計
康山600綠表價？

白居2 佢開788
我鳩還610 佢好似都有得諗
因為要4成首期

係咪返左去17年頭價

炒沙中線炒撚到傻左
條沙中線方便沙田友出港島九龍 呢個概念搞到沙田貴過西九 你話係咪反智

有綠表抽綠置居，剩餘錢下年過年後再諗啦

【估價又跌業主心慌】低調置業討論區（240）

#475

笑死，買貴63萬都可以除返每個月俾多千幾二千蚊安慰自己

【估價又跌業主心慌】低調置業討論區（240）

開始去到bargaining 呢一步
幾時到depression

俾左正皮佢
等佢繼續沉醉係自己世界

安居樂業都講得出
屌佢老母啦支港叫安居樂業

每平100萬都係供小大約4千

平200萬就大約平8千

每日都只係百幾蚊，每個鐘只係幾蚊，每分鐘一蚊都唔洗，跟本無平過

買貴一千萬都冇問題啦
供得起就得 果少少錢

現實有硬好FD，呢期跌少少就成日叫我買，話遲D會好似2016咁升返

好多人都咁諗，出年睇下係咪真

真加息縮表呀

仲2016升返

比老婆哦少兩句已經值

樓爆你老婆咪又係笑你on9亂咁買

成日話屋企穩定老婆開心最緊要
係有料就唔使條女陪你住垃圾大西北
係有料就唔使拉埋老婆做火棒俠
係有料就唔使冚家迫埋係二三百尺啦
自己廢仲學人組織家庭
係男人就球球聲咁賺d錢返屋企
唔係球球聲咁睇住自己資產貶值
仲攞老婆黎做自己廢嘅擋箭牌
男人老狗好似師奶仔咁講邊度減價
仲賤到上網打嘴炮坤人落火坑
一d遠見都冇，避開個市場，我真心睇唔起

老婆：60萬買到架中檔bba揸下有餘喇

我都真心悔改喇沒事兒巴
大家想知我再講

想知

年頭買的時候無乜盤
樓上鳳凰層同我低層一樣價
同一個禮拜成交 好想喊
仲要唔知點解業權份數多咗一份
維修乜乜乜要夾多份錢
好後悔呀屌

你咁講唔驚俾低置區屌你雙面人食兩家茶禮咩

點解會咁？

鳳凰樓無得輸 冬暖夏涼
利申 52樓

差咁遠點樣唔後悔

業權多咗一份係咪因為有平台之類？
簽約前AA有無講明？

咩意思，你問價錢定份數

師兄識嘢，當然多咗嘢先會多一份啦

份數丫，學下野

有家既安全感就無咩所謂
比老婆哦少兩句已經值

好好笑

AA有話過上面少咗嘢，但我check中原個成交又無講

比老婆哦多兩句有架大賓我又唔驅

變成哦你買貴左

我而家都比未來老婆哦我

我層樓5年前買 依家都仲升緊50%
但老婆都日日哦我

巴打 我真心對你冇惡意，sor

其實呢d男人有幾廢

慳落幾廿萬同老婆飛多幾轉又好
養架車又好

我敢肯家如果佢老婆唔係豬兜 一定唔會早幾個月上車 買貴幾十萬

其實摸頂真係好慘 但承認自己睇錯市 有迫切需要都唔係好難姐

係要搵堆垃圾理由黎安慰自己 笑人租屋 落錯車 黑心

可憐之人必有可恨之處

唔洗理果條友啦 就算買貴又好買平又好 揀寶星已經夠哂on9啦

我屋企人聽到我話終於等到個位操作不知幾開心幾支持，出少少力唔使補錢就換間大d新d嘅屋

香港買樓
1地段 2配套

寶星工業區 北葵涌
$15500 尺

係真 所以時機真係好重要
40歲前做岩兩三個重要嘅決定 足夠影響一世

sorry頭先玩嘢
份數多咗係因為多咗個車位
老婆哦我係因為買咗山頂好大風驚吹親
無咩事我返出去先喇
btw我就唔會做硬好或者硬淡
有需要就買就係咁簡單
當然第一城呢類流動性高的盤，如果買貴咗就真係買貴咗，唔會有人同你高價接貨。但其他供應量少的盤唔係你話想買就買架，啱價就要入。
仲有呢層樓唔買的話講到明唔洗結婚，咁比著你買定唔買呢，負擔到咪上車囉。不過我認同上車前要睇多d其他區分其他屋苑，所謂十大屋苑係升市的時候好容易炒過龍

條友差一個月買貴60幾萬連埋息30年接近一球
一球係唔多但都要做兩年啦 一球兩年當15%回報都接近30萬
做錯一個決定=130萬 夠我買大半個車位了

不過又咁講，我都真係有少少後悔
後悔在點解買唔到鳳凰層再加錢補多個車位算

呢句我認同，所以而家唔洗盲目入，怕做錯決定的話等多陣先
上幾年就話個市唔等人，而家情況調轉，睇多陣返黎個盤都仲會係度

手持物業嘅等轉按仲靈活

一年內想入市但老婆係咁叫我急乜

利申：租租

正評，我緊係明啦，香港d女人咁閪
聽你形容我都覺得你買嗰度好住，以你經濟能力，買得起一間四正嘅市區樓、養到車，追求穩定都係明智之選，再者你又唔係火棒唔係硬好，有呢份情操我十分敬佩，你絕對有資格話追求穩定、以家庭為先，你冇害左你老婆，成功俾左個安樂窩佢，已經好夠 我就好多年前已經買左樓，係今年襯要換大先落一陣車，下年就上返車，之後同你一樣懶理升跌只求一家人開心生活

如果唔係換樓，層自住樓真係唔好放。買得返當然係英雄，買唔返就一世狗熊

呢個當然，冇叫過人放自住樓
正常人操作唔黎，同埋風險極高唔值搏

没事没事

政府統計處公布今年第3季本地生產總值(GDP)初步數字。第3季度香港GDP按年增長2.9%，升幅較對上一個季度大幅放緩；亦低於市場一般預期的3.3%，增速創2016年第3季以來新低。

政府表示，考慮到今年首三季3.7%的實際增長，以及外圍環境的下行風險，最新2018年全年的經濟增長預測為3.2%，在8月時公布的3至4%的預測範圍內。政府會繼續密切監察外圍及內部的各種事態發展對本地經濟及就業情況可能帶來的影響。

根本經濟開始轉差
只係岩岩開始 d人心態仲未接受到
慢慢會出現恐慌

美國2009年開始QE，但2011年樓市氣氛先稍為正常返，到16年中開始盲搶樓

到你心水位未?

睇黎到16 年頭價 先可以考慮入市

個時升返個個都餓狗搶屎咁

位就隨時買都賺左波幅
但我又真係冇計過跌幾多先係心水位
我傾向計心水入市時機

到16年價,即係股榮要求CCL到135個位咁上下

細細聲講
下下個買樓位應該係大跌市尾期果段冇成交既時間
安全d 就應該復甦期再來
樓市同comdty market 其實幾似

講開又講，汪sir語言偽術好勁
佢話而家係龍市二期，唔係熊市
但佢龍市定義係一底高過一底
上個底咪3/2016 127.46
高位跌3成都唔叫熊市叫咩

識得考慮時間而唔係用價錢，已經係成功第一步

但感覺你地都偏向保守
認為香港樓市只係調整（大勢上）
而唔會變成日本咁25年無間地獄

低置區報緊 ccl幾幾多點入市

低過100果班都無

跌三成算唔算調整？

唔講自住，俾我唔會投資香港樓作為長遠投資，一係俾大陸取替，一係俾大陸累死

睇你用幾耐跌三成
一年跌三成就唔止係調整

唔會睇到咁淡掛

大家如果想上車都係想去到啲負擔到既價錢
我諗無人會睇到咁淡
真係咁淡經濟真係會差到好緊要

主要係而家整體香港人人工都升左唔少 失業率低
大把人接貨

我就認為支那同香港都劫數難逃

我11x

知佢跌就唔會接啦

3zero自稱佢個乞衣劏房升左80%

又可收點舊單位翻單租俾輪喉人士又有錢賺,呢條撟有排玩

但點知係尾期
我睇就 出年3月前 都會繼續跌

有點保守

長遠黎睇 起碼跌到加息周期尾段
當中小反彈實有 但好快又會繼續慢跌

其實好睇黎緊美國有咩動作
不過收水係必然
暫時樓市都仲係去緊17 18年呢浸瘋狂泡沫
會唔會穿130 呢d位 仲未夠數據睇到
但依家就一定唔會係入市時機
睇埋12月再算

其寶16年到18 年呢兩年半真係升到痴左線

小男人討論區
CEO CEO CEO CEO CEO CEO CEO CEO CEO CEO CEO CEO

等一手樓貨尾劈價 再鋤同區二手

我女皇
我CEO
有人會咁形容自己老婆？
笑撚死
成班老婆奴

投資呢d野要夠果斷
女人呢方面真係差d
咁受人影響都幾難有咩成就

要幫美國打氣

買衫都係自己著
今日正價 聽日7折都唔抵啦
你自住多半年值唔值成球先

班硬好總係唔敢面對

廢淡唔明人地有自住需要
一球野住幾個月既需要

廢淡寒酸窮

睇成交
真係大跌市既，尾期完全冇人接/ 放

咁講呢期都好少成交

呢期係跌市個轉向
每逢price 創高位但成交其實比上一個高位少既一般都會係轉向signal
反之
Price 再創低位但成交少過上一個低位既都係轉向signal
Keyword: Bullish/ bearish divergence

買電器就左格右格
買層樓就等幾個月都冇耐性
大把醒目連登仔暫緩買樓，幾個月慳成球

唔好un咁快 唔係我以為你腳震

轉貼自discuss

納米樓+垃圾則

應該堅料唔係假盤

我就醒呢，今年無買樓，又賺成球

納米樓一萬一呎都唔買

呢個理論我都睇過
但香港樓市升得瘋癲
個低位係邊唔係咁易睇
我睇樓市成交唔會多得去邊
只會一路縮 價一路跌

我睇comdty 就用3個月做單位來定trend/ high/ low 既
我諗樓市用半年會比較合適少少

而且Bullish/ bearish divergence 最好既一樣野係佢之後個retracement會非常非常之慢 (例如今次跌市)
就算你3個月先confirm signal 個價都唔會差好遠

中原跌到180

鑽嶺真係不屌，個則西到

有啲擔心IT狗

Un緊腳啫

三年期未過 岩岩收樓應該見到住唔到人要蝕賣

無事喇， 報左平安喇

【日日都係世界末日】低調置業討論區（241）

到今日應該唔見左成球野

腳unun輕鬆對待啦

曾俊華都出黎唱淡

本身納米樓最多住到兩個人
一個家庭有小朋友都冇得搞
朋友上門拜會要企晒係度
呢d 唔見得人既樓都敢死賣咁貴
都係多得有d 傻仔諗住個市真係唔會跌住到咁上下就套現樓換樓

睇住隔離個爐一邊話廢淡亂屌人一邊亂屌廢淡真係好笑

笑撚死 果頭先話綠白表開2正仆街

【日日都係世界末日】低調置業討論區（241）

#247 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

人地un un腳屌廢淡 你唔恨得咁多

即係股市嘅反復尋底格局

最恐怖成千萬既港島studio 班投資客諗住收租好好回報？

唔只香港，悉尼都一樣啦
回報 1.5% 照狗衝
利息 3.75% 都唔夠冚要掟錢入去

樓價只升不跌

硬好眼中
所有令到樓價下跌既因素/政策=亂黎

所以一向都唔贊成買層自己都唔會住的樓
就算比你夾硬住入去
都只會家嘈屋閉永無寧日

利申：你地歸類的硬好

"咁都要住架，唔買住邊"

買舊買遠架囉
如果你可以痴屋企住，咁咪繼續痴
要結婚的話，痴完唔家變咪又可以繼續痴囉
租住先都可以嘅，但你地口中的垃圾都收萬二三蚊租
人生要去下個階段就係要選擇，唔係你係連登口硬唔買樓就改變到事實，都唔係話女人要層樓結婚等如臭雞，就可以無視一切需要

同屋企住，你班隊友就笑人裙腳仔
租樓，你班隊友就笑人租租，租到老
總之唔高追d又舊又遠廢西盤就係廢淡窮撚公屋仔
所以你地班低置仔俾人屌唔係無原因，當然我知有d係無辜入去呃下水吹，但係拳腳無眼，怪就怪之前串過馬撚嗰d仆街仔啦

呢d樓住得耐真係抑鬱
一嘈交連分開空間冷靜都冇

同意

而家多數都有個工作平台

出手未

繼續sink!

咁你同屋企住可以儲錢我好認同架 我都儲咗好多年錢先買樓
你話租樓唔買樓，都要建基於你有足夠實力先去做啦係咪。好似沒事兒巴咁，人地識投資，之前賣樓有返咁上下資本，要等時機絕對講得過去。但如果你實力一般，仲要夾硬去租唔買，你面對的風險隨時大過而家入市。當然你可以話樓市跌緊，而家入市咪即係接火棒囉，我地呢班AA夾人上車好仆街。但跌幾多有邊個知呢，負擔得起，層樓又住得過就可以去馬架啦，你估兩年搬一次好過癮咩
至於個盤係咪又舊又遠的廢西盤，市場租金已經話到比你知個盤的質素啦。無可否認好多lump sum細的盤係炒到過咗龍，咁你話我地接火棒好on9都無可厚非嘅，但都係要講句，接火棒都唔係人人接得起啦
btw，呢個post都無咩邊個要block嘅，無非都係屈狗、三K同乜柒俠三個姐

其他

差最後一句
其他巴打都正正常常嘅，意見唔同就應該討論，唔係潑婦罵街咁一味人身攻擊，咁同我地最憎的支那蝗係毫無分別架

我都心灰，太多無謂嘲笑
一邊笑人租租，住公屋，窮人，落錯車
另一邊就笑人接火棒，納米樓

係咪真係要咁壁壘分明，人地輸就係自己賺咁，香港人真係鐘意唔係你死就我亡？

接火棒都係近呢三個月啫，被人笑租樓唔買樓，住公屋窮閪，裙腳仔等等笑撚咗人幾年啦

有部分人睇淡已經唔係有理據咁睇淡
純粹希望全香港一齊陪葬
尤其是未畢業或岩岩出身既後生仔

呢樣其實又唔怪得佢地
只怪政府長期比唔到希望年輕人

其實都係想大家做多步
為人切身處地諗下姐
好淡友亦如是

高登年代已有租樓日日賺，嘲笑人廢淡唔買樓要租樓，我仲記得計過用首期筆錢買晒領匯股票823。用股息嚟交租加股價回報好過買樓，仲俾硬好講唔俾股價跌呀，點知領匯呢兩年已升幅接近80%

其實都無乜好討論，要升唔會俾我地唱得淡，要跌唔會俾你地唱返好，而家都係等時間過睇下繼續插定回升
得閒睇下佢地泥漿摔角食下花生，睇下邊個笑到最後law

我都唔明，睇俄文台又有咩問題，傾裝修又點影響到淡友，當然低置區都成日話人落錯車，笑人做租租都係唔啱架喇。但係咪要走入人地個post狙擊人咁先叫好呢

你又啱呀，唔蓋棺就無得定論架

淡友無入過低置區留言踩場

咪係 樓市升果陣幾撚意氣風發
買左樓笑人做租租 笑到公屋
笑左幾年唔好當無左件事先得架

低置區有好多正常巴打
但都有幾件特別囂張

我起初咪又係貼下劈價新聞
無啦啦比人追擊

沒巴講下自己見解 分析
咪又係比人落廢淡

本來緊係無問題
大家都係係樓市癲價下生活得水深火熱
本應共勉之
但你班人上左車好似愛斯基摩症候群咁
覺得樓市升係必然 覺得自己係成功者

其實正常的都會去首置區
不過首置區已經荒廢咗

人地要點做我地控制唔到

不過剃人頭者人亦剃之，撚狗俠好波

咁我地好多人都無講過只升不跌啦
幾個偏激嘅唔代表我地全部人架嘛

條友連自己讀中大都攞黎打飛機
是但啦，由得佢幫手推post算

寶星幾錢now?

都冇成交

把撚屌 唔撚唔鬆化架
洗撚比面佢地
早半年 佢地幾撚風騷呀
依家賤撚過地底泥

忍唔住想留言，都唔明有乜好嘈。無個人睇法唔同咪互相分享下。 樓市實有升有跌 ，咩高位低位咁易俾你捉到咩。如果有心水 ，自己鐘意又有能力咪去馬。

你扮乜撚野中立 理性討論呀
收嗲啦
係到玩分化

當初我唱淡 比你地屌到狗閪咁啦
大把人睇你地班撚屌唔順眼

你地傾置業ok
但野野加密做乜鳩？
人地講相反意見 就叫人走

咁你地應該改名 低置唱好區

support撚狗俠

我撐你

其實佢地加密黎做乜鳩

佢地覺得自己高人一等架

你係有道理就分化唔到啦
好似沒事兒巴咁，我認同佢分析預測架
咁我咪無屌囉
好似你咁淨係一味話樓爆，咩分析都無，好難有人比你說服到架。好心啦大學生，知你讀中大好醒喇，但你的自制力仲差過我呢類讀野雞大學嘅，比人激一激就貼自己嘢出黎，我真係覺得好尷尬呀

都唔知做乜鳩，我加密完都覺得好尷尬

費事CD-ROM睇到咁多私隱啦
你估個個都好似撚狗俠咁話比全世界知自己讀中大咩

咁你地唔自己開過TG傾？
好撚牽強喎
現實鬼知你邊係撚個咩
除左自爆IT狗

其實佢有講，仲有紋有路添，係你d隊友聽唔入耳，唔夠人講又轉移視線笑人住公屋又盛

真係有？
拿拿臨望下先
btw 26歲真係要痴屋企人住儲錢
但唔好攞大學個名打飛機喇知唔知呀

嘈贏又點

我親身示範過架喇
好聲好氣入低置區吹水求和氣
全部人圍插我
都唔明，做我敵人有咩好處
屌走我層樓又唔會升返
我咪繼續幫連登仔刷錢
此消、彼長

香港屯門呎價同倫敦市中心一樣
其實合唔合理真係自己諗
香港港樓市個泡沫係危險到你唔信

唔好講乜每日150個剛需
150個果班死窮鬼只會落來呃飲呃食，幾時到佢推高樓價

出面有幾千到上萬個樓花盤未賣
幾千伙等入伙
今季重有凱滙個大盤
下一季重要幾個大項目，加埋近萬伙
到下年3個，大約有2萬5個樓花盤供應
你話到底係有需求定係發展商玩野其實大家心知肚明

呢幾年間有幾多人係真係比足4成首期上車？我相信唔多
有更多人係靠老豆老母層樓借上借比錢，4個人供一個位
又有更多人係呼吸plan/ 發展商9按上車
一爆既時候，呢堆撚屌根本完全冇防守能力
呢4年個升市，到底有幾實淨
大家好快會知

凱匯優質盤 應該大把捧場客 唔會平賣
但我都想信字頭繼十幾年前之後奶多次野
睇地產商仆街一定最開心

好友淡友各自討論咪算囉
口水交根本唔會有結論
但唔好喺度扮中立喇

你自己落錯車就抵比人un un腳指住黎笑啦

其實巴打就慘d

我擺明有立場啦
咁都叫扮中立
呢個世界唔係非黑即白架
好多嘢都係光譜咁有極左極右偏左偏右
另外立場都可以有好多dimension
根本唔存在咩嘢扮中立

所以你明白點解政府要收緊按揭成數，最大原因係想避免類似泡沫出現。政府心知肚明呢類政策會間接推高樓價，但係一定要做，因為市民上唔到車，好過銀行壞賬增加衝擊金融系統。
我覺得以暫時的情況睇黎，左右大局的係政府對樓市的睇法，多過經濟的實際表現。至於你話呼吸plan的影響，我覺得係可以期待區域性納米樓雪崩式樓爆，但唔會係全港納米樓都爆。

香港樓市一定爆
黎緊要保住份工為首要

其實一講個跌字佢地就會打壓你想滅你聲

我諗好友都仲係覺得支那今次都可以胡混過關

點撚樣呀 夠膽出黎未

淨係識係到圍爐

條友係咁開 post唔知為乜

當睇唔到

一陣又話硬好唔敢出黎

CCL 跌返去五月水平就出黎串到仆街

呢兩年咁升法又唔見人講

2016 大跌市又唔見你出黎認錯

高調淡友

條友不嬲都成個精神病患者咁，成個財經台都無人理佢，真係好撚尷尬

貼學生証電費單最撚正常

你班撚屌俾我撚到驚啦

點解你開post冇人理呀?
你無料呀嘛！
你無質素 你樣衰呀 成個乞依咁撚樣 點理呀!
乜撚野都唔撚識
up圖又唔識 高登加密法又唔識 乜撚野都唔撚識
開黎戇鳩鳩做乜撚野姐 ？
你咪唔好開囉！
你返屋企啦 打飛機啦 做乜撚野姐？
你開黎做咩呀？ 你開post做乜野呀？？
你開post冇圖你開黎做乜撚野呀！ 屌你！
屌你老母呀 話你聽！
陷家產

屌 明開膠post
篤眼篤鼻抽水
預左無人入

繼續自言自語啦，你自己enjoy就好
失陪

最近公司裁員攪到多咗好多野做無時間上來吹水
（我係負責裁人，幾年內安全既，希望經濟快好轉可以請返多d人，搵萬幾二萬突然失業如果要供樓好慘架麻）

最近AA朋友更新我睇啱嘅盤，上次打算12月未賣就去睇劈佢50
事隔2星期，同一單位業主叫價已下調2次平咗40萬
下個月佢仲未賣出我再試劈多30萬先

開名 等大家幫手劈價

收皮啦你煩膠

咁驚我托價

定啲會跌既

大家已經唔記得左朗城了

觀塘凱匯點解覺得係優質，除左近地鐵站，地點上觀塘裕民坊，物華街，瑞和街一帶，麻雀館雞竇街市污糟邋遢真係睇唔出係高尚地段

方便囉，咁近地鐵的市區新盤好難搵架喇
利申揸車唔搭地鐵

大單位 大屋苑 觀塘仲未有一個皇牌屋苑

舊區大規模重建 好似灣仔囍匯咁

你邊隻中文字唔識啊？又無限ff自我陶醉

明明係意識形態對抗
仲以為trump trump收錢就放人

屌，佢哋癲到好似嗰我嗰陣話加息有危險會影響樓價，原因係好多中小企借貸壓力大咗，還唔到錢會炒人減磅之類，加上貿易戰會有機會令失業率上升又要抽9我水話我經濟大師，死都要話咩有壓力測試無事

生意人ma! 而家侵侵咪運用佢嘅權力幫美國搵最大嘅錢囉

對華政策一定唔係一個總統話事明顯係智庫話事架啦
所以黎緊邊個上去都唔會將對華政策有咩大轉變
係侵侵串過馬撚咁做出黎姐

港豬0危機意識
對國際間既事完全唔識

睇到佢真係好尷尬
成個保升業主2.0咁 周圍吠周圍咬但都係無人理佢

唔好搞到我 唔好搞亂香港
聽日繼續返工

聽得最多係好快傾掂數無貿易戰，美國又好快減息

d華文傳媒全部都有共匪既人
迫到我要睇多d英文

如果美國夠強硬，唔同中國成deal就會有信心問題，樓價會跌快啲

如果美國成減慢攻擊中國，個下跌週期可能又要等耐啲

美國憲法規定，副總統不得擁有行政實權，副總統僅僅是作為總統的代表人來行使相關權力。
本身美國副總統無咩職責，彭斯兩次咁講跟本就代表侵咁講，係華文報紙以為美國副總統有權力有職責，可以與總統立場唔同。

發覺呢排已經無人提剛需 用家主導市場等等
班柒頭D 剛需理論 空置稅無用 自住無得輸 加息無影響 等等膠論
全部已經不攻自破哂啦

依家佢地轉口風 話樓市有升跌 會調整好正常

黎緊被打破既謊言 應該係 「抽新居屋後 購買力回流 」
不過佢地會好失望 抽完居屋會跌得重急
因為當D業主發現購買力無回流 就會加快賣樓 加大減價幅度
2019年 有好戲睇

每次都可以揾藉口呃自己，同騰訊一樣

之後就會吹 貿易戰緩和/解決
美聯儲停止加息

貿易戰只係加速爆煲姐 做金融行業既巴打可能都發覺呢期多大陸企業搞debt restructuring之類既野

2018抽新居屋後新居屋無供應喇？？停建居屋喇
2018後咪有2019嘅新居屋抽囉！
仲加埋綠置居，
2018抽完回流去邊？

華文傳媒真係好廢
成日用自己國家標準去講人地

佢地又會話 吹支爆吹左十幾年 爆未

8球買朗屏自住 不了

根本就係 之前停建左居屋十年八年 再加上QE
先比炒家有機可乘 炒到香港D樓價咁既閪樣

居屋果班根本唔係而家私樓市場個target
一係就月入唔過30k 資產低過一球既草根/ 後生
一係就住緊公屋揸住5%首期等換大屋既family
兩邊都係買唔起而家d 私樓
前者供唔起，後者就唔會咁on9 一家四口住你個250呎垃圾納米位
而家重有野比佢地ff下
一到12月我都想睇下重有乜藉口

又唔會話炒家既
但如果講既會係panic buy

另外有十萬申請表係 減價後先入表申請
呢十萬人大部分 根本唔存在剛需
只係見減價 人抽佢又抽既心態 抽埋一份
佢地又計埋落剛需到
成日話有26萬人等緊上車

我睇過有篇文
咩叫剛需

假設你係未來人你知道樓價黎緊3年
每年跌10
你都要依家買 咁先叫剛需

26萬份表實際會回流返私樓的市場其實唔多，相信會回流返私樓市場會最多只有約5000個家庭

理由如下﹕
1. 有10萬份表係減至52折先申請，呢堆人明顯冇逼切需要，只係貪平先入表，所以唔會走去較貴的私樓市場
2. 單身人士申請佔60%，即10萬份左右，呢堆人以居屋申請資格黎推算，係冇能力回流私樓市場
3. 家庭人士亦唔係全部有能力回流私樓或只能負擔400萬左右的私樓
4. 部分家庭人士亦都只係貪居屋平/地點好而申請，未有逼切需要
5. 綠表人士唔會回流私樓市場

若有5000個响黎緊1年內回流私樓市場，平均一個月多420宗成交，以10月份低迷的成交3千幾宗去計，多一成左右，唔見得有幾龐大

之前都有好多兩公婆加埋搵$50000，辛苦十幾廿年儲到首期夾埋用月入四成大約$20000嚟買層300-400尺供樓。

600萬樓下私樓都係居屋客源，家庭$52000入息呢批客（即係月供$13000-$20000）嘅私樓樓盤梗加進入冰封成文

今年升得好急 我都爭啲買左白石角

個市見頂
通常最尾都係不理性咁向上

股市跟風炒上再爆煲一樣，任何壞消息都變好消息！

同班低置仔講道理咪即係對牛彈琴
佢地唔夠人講就話你無樓唔係樓市參與者
就算你貼3球cash出黎都話你買唔起樓死廢淡
不過11月個樓市跌之後就好似人間蒸發咗咁 希望佢地睇開d唔好跳樓啦

而家上連登洗唔洗同你報到呀
btw你邊位

呢個你組仔？ 得閒教化下佢啦
呢排樓跌把口乖左少少所以無乜留意佢，原來之前咁撚串
靠老豆老母買個荃灣二線盤就意氣風發，得一層樓就笑人交租

樓市當跌5-10% 就俾人掃返上去啦

你咪一樣
樓價跌咗少少就叫我教化人咁柒串
見人層樓跌咗少少就話人接火棒

唔係串，見你好似喺度理性討論，叫你勸下你個fd jei

一日唔蓋棺都唔好定論
就算我生咗我都唔會左右個仔
費事害咗佢
何況只係組仔

你啱，組女就唔同講法

獸父出沒注意

新都城3期都會豪庭1座中層H室，實用面積631方呎，三房套房間隔，剛以820萬港元售出，呎價12,995元。

相比9月份售出的4座中層F室同類單位，實用面積626方呎，成交價998萬元，呎價15,942元，是次呎價明顯低約18.5%。

有數得計，我budget 8.xM 換3房
而家減埋租樓都食到幾十萬波幅
但好戲在後頭

下一步= ccl 跌勢加劇，新盤銷情慘淡
開始有投資者拋售

唔關我事架madam,佢哋話龍巿嚟架

望左白石角海日灣張招標價單 似乎年中買左雲匯嘉熙嘅已經坐艇

層層樓座向環境都唔同，根本無得比較

新地樓係貴啲 唔計

公司有個廢中都買左嗰頭
之前成日串柒柒，但係呢排一聽到跌就淆曬底，一陣lunch嚇下佢先

係咪真係咁多人都比業主串過

有冇朋友share
唔打算買呢頭, 純粹笑下

邊隻字見到係自住樓呀
你邊位？過主啦柒頭

笑撚死 衝出黎柒

14k都唔使

躪喇 跌左落地都要拎番咋沙 肉撚酸

堅唔堅，佢之前招標成交果d係2萬蚊呎， 依家即係我按呢個價錢入標就會中標？

比我係上一手真係喊出聲

應該係底價 有人爭咪價高者得
巴打你問下aa喇

個股市穩定左，劈價新聞又靜返

買賣雙方仲拉緊鋸

雲匯果班淨睇價錢應該坐晒艇
不過隔離post aa話座向高低品牌唔同 唔可以直接比較

岩呀 我日日出黎撚右

十一月中大家開始埋數收爐姐
基本面冇變

科學園無車慘到爆

呢度唔係低置區
再討論 樓市係咪轉勢呢d 低級、濟後的問題好似無乜意義

不如諗下合理的買入位
打開番呎價走勢圖發現
到而家十一月，
其實莫講話16年頭低位未番到
係連15年中個高位都未到

再思考番今次大升浪的原因，如果最大原因係全球QE
亦假設收水會收番起碼七成
咁追溯番08年價位... 其實好驚人...

我諗要視乎內地經濟走向，如果中美唔妥協，2008年位走唔甩

如果收得到七成，加上貿易戰，香港應該大飢荒兼人食人喇

信你地班大好友真係死得人多

人地縮表有目標，唔係9縮

2008資產負責表規模8000億
2017年45000億
目標2022年25000億

姐係縮左之後，仲係QE 前既3倍

同埋，點解要去恥笑買天水圍新居屋既人呢？
人地入紙抽公營房屋，好多有自住需要，呢家仲要補5成地價，綁5年先賣得

點解人地居屋質素唔好，要幸災樂禍呢？

其實係針對某會員, 唔係針對買居屋o既人

不如你問下個位會員點解會恥笑人租樓?

360 既話應該負左資產

J下估價先

比中銀估價底d接近成交價

供左幾期都還左少少o既

3個月就無左接近成球
隻腳越un越快

我只係睇左標題，冇入去睇

你好似錯左重點，有人口賤笑人交租笑足年幾，以為佢好有貨，點知原來係天水圍新居屋大業主

看看威風的他 雙腿好似摩打

今星期ccl應該都有驚喜

well said
根本係某啲自以為好巴閉既業主挑釁人先
既然都聲稱自己賺咁多 咁你咪悶聲發大財囉 點解要笑人租樓
更何況冇人起佢地底架 所有野都係自爆

【本報訊】二手樓價越跌越深！沙中線效應光環不再，大圍名城淪劈價重災區，有業主睇淡後市以「八折價」沽貨後，再放售大埔自住獨立屋。天水圍嘉湖山莊近期樓價呈「山泥傾瀉式」冧價，市傳一個630方呎三房戶僅售520萬元，呎價8,200元創新低。

山泥傾瀉式

佢響apec個演講都好多次強調自己代表trump意見

520有600幾呎,IT狗440得282
而家估價360,個差價已經蝕咗

唔夠一日又開始跌返落去了

2018-05-13

焦點盤連接起動，其中屯門御半山首度開售，推出188伙應市，據悉，在開售首5小時經已全數沽清，售樓處外現揀樓人龍，高峯期時更有逾千人排隊輪候，同時亦頻錄大手交投，其中有一組買家，以逾2000萬元連購3伙，發展商昨晚亦打鐵趁熱，隨即加推98伙，折實平均呎價15947元。

新地發展的屯門御半山以截收約5200票，超額認購約26.6倍之勢，昨日首輪銷售188伙，項目於昨早9時半起開售，市場消息指，截至下午4時半，首批188伙已全數沽清，即整個賣樓程序歷時約5小時，而最終揀樓籌號為429號，即目前向隅者眾。

2018-08-05

PARK YOHO Milano吸引數千人到場排隊搶購，高峰期近萬人等買樓，人龍排到地面馬路邊，要到超過一時後，B組準買家才完成登記，但就現場所見，雖然排隊人數眾多，但秩序大致良好。
PARK YOHO Milano於昨日上午9時以分組形式推出328伙揀樓，市值逾28億元。屆時分兩組發售，大手優先揀樓，每組最少買2伙，最多6伙，大手組別上限為164伙，佔總數約一半；B組可購1至2伙。揀樓地點為九龍站環球貿易廣場11樓。
折實平均呎價13,756元
Milano首張108伙價單平均呎價16,376元，定價509.4萬至1,660.8萬元，呎價15,439至20,409元，是次提供最高16%折扣，折實平均呎價13,756元。
之後加推220伙，實用面積233至927方呎，折實售價433.104萬至1,411.872萬元，折實平均呎價14,580元，較首張108伙價單折實平均呎價13,756元調高6%。
截至昨日下午4時，據市場消息指，項目收票逾7,300票，超額逾21倍，並且全數沽請。

2018/07/19

雲匯2期首輪的168伙，即日便售出165伙，套現約15億元，最大手買家購入兩伙。發展商亦把握時機，翌日便加推68伙，實用面積284至837方呎，折實售價522.88萬至1,645.06萬元，折實平均呎價18,698元，較上一張價單調高2.1%。

今日唔買 以後都買唔到

做乜係咁回帶看歷史

細數今年一買即坐既新盤 睇番早幾個月啲人幾唔理性買遠期樓花

有人話一日未有賣平都無得笑

港島果渣輸得仲入肉 果陣個市好都去唔晒貨果渣
800萬studio

懷疑分身黎
都廢撚事理佢

買完間屋可以住十零年都無換樓壓力的，買貴咗都唔係咩嘢大問題
但係如果你住入去都唔開心
咁就算你撈底買都無用
好似呢堆studio咁
除非投資用，否則一定唔會買

話時話, 原來環海‧東岸仲未入伙, discuss果邊有業主話要delay到明年, 即係差不多三年半樓花期

入到伙可能林得仲快

短短幾個月輸成球野 得十零萬全爆裝修BUDGET同我講腳UN UN睇LOSER唔抵得佢

唔講以為撚左中西半山
點知連御•半山都買唔起
低智仔

無租金承托肯定跌到仆街

開放式應該放到9000以上.

咁會對附近劏房的租務市場帶黎沉重壓力

其實如果想買，下年係咪好時機？

諗起沈大C有集

佢有個老友買左納米樓 賣唔出 好頭痕 問佢意見
大C提議佢老友搬入去住 頂住先
但佢老友即刻爆左: 個單位咁鬼細 點樣住呀

所以咪話唔好買納米樓
上排長沙灣某個盤，有對情侶買納米樓比人笑，坦白講我都覺得好不智
真係要買都買個住得人丫
遠d無問題，時間可以就到
舊d無問題，層樓唔會自己冧
細d真係會有問題，根本住唔落人的話幾平都無用

第一: 個到好似有成二百幾個放租

第二: 9000 根本COVER唔到供樓支出

買個D根本起到賭緊樓價唔會跌 仲要賭成三年

所以如果一定要簡
真係住天水圍好過住保升

唔係講保升呀
但我認同嘉湖係好過上葵
空氣清新d，個人都舒服d
但講開又講，住起上黎的話，寶星282都好過200呎唔夠的studio好多

地方大同私人空間真係好緊要。。如果唔係都唔會公屋170尺都間兩房啦。

何謂納米樓

我自己定義就200呎樓下啦

Delay 為佢地好姐
一收樓 個個鬥劈

就係你啲齊打J朋友係咁叫人咩狗屎垃圾都買先會造就咁多7頭買呢啲垃圾樓

都好呀，全港業主都係我朋友

噏乜9...講緊班低置仔係咁叫人上車先, 乜嘢狗屎垃圾都上咗先....

未入伙 但係都夠鐘搵轉按喇wo???

淨係低置業主先叫人買樓咩

財經台仲有邊個post 係咁叫人買樓？？？

淨係連登先叫人買樓？

隻直通車plan好似係供到入伙, 應該未轉得按

當年樓花好似都要成18000/尺，而家放到應該唔洗輸
過幾個月先收樓就難講

岩呀

前提就係放到

咁撚大獲！？

如果呢幾個月再跌...就更難上會
未收樓又賣唔到...

一路都話好多低置仔係AA水人買樓,淡友們一早叫晒人小心,咁都中伏真係怪自己

我前幾星期話康城LP6呢啲遠期樓花有溢價 並唔係報導中咁平 即刻起個置業post,俾隻疑似aa屌
峻瀅而家6球左右有貨 隻aa仲水人7球買LP6

好人好者大業主咁得閒上嚟龍巿gogogo咩,得AA先會發癲屌人唔買樓,除咗少數好似IT狗呢啲真心膠

得幾種人會唔講道理，火棒俠/ AA/ 揸幾個單位/ 爛鬼大西北居屋/ 無知婦孺/ 廢柴男人

呢個真，之後班硬好仲話淡友黑心 跌市仲奚落業主，根本係佢地水人上車。硬好先最撚黑心。

因為一買就蟹搵多d人陪

It狗都幾明顯係想搵人陪
低置仔好多都aa黎
唔係點會咁落力叫人買樓
最慘係有傻仔信

AA路過睇下高爆區講咩先

其實我都好想知究竟我地點水人上車

淡友叫人小心風險，硬好好快衝出嚟咬人屈人廢淡冇樓，樓市只升不跌，同你解釋都冇撚用嫁喇，依夾硬好咁無恥係唔會認數。

咁又講真，我真係唔會話樓價只升不跌，但我好似講過升市的話，淘大升幅會多過其他少交投的樓盤，算唔算水人上車

你代表之前所有好友所講嘅言論？

講到明「我」，當然只係計我自己。都唔明點解你地班淡友，成日都覺得我地低置友有組織咁

我係唔明好友點解唔肯承認同接受個時勢

股市由2月開始下跌，到5月都跌咗幾千點時 淡友都唔知講過幾多次樓市即將大幅回調，不過有班AA狗要做生意搵食咪屌柒人睇淡唔買樓，再講廿個理由要買樓囉，吖點知真係有人睇咗低置區感覺好溫暖，8月走去買層葵·半山 。都算經典

班硬好有講嘛，自己水完人上車然後將個波推俾當初好心相勸嘅淡友，屈人黑心淡，又轉移焦點話呢樣唔計果樣唔計。依家連bin屍都玻璃心唔俾bin。

喂樓市慢慢股市半年呢樣野都講左四十年
屌那星八月都仲排隊買新盤咩玩法架

佢老尾升市個陣串撚過馬撚，而家冚晒水呀

跌市話估價跌無影響

可唔可以搵淡友出去開post update下今日有咩成交

講多兩講就話廢淡 唔識經濟 唔想再同你講廢事塞錢入你袋 堆大西北低智仔

唔想post啦
post你老母比車撞死過癮d

中X美x利X各香置27 搵班其他區域經紀去排下隊扮搶購，營做氣氛，街邊賣吸塵機仔嘅小販都識啦

其實我覺得大家唔應該一碌鳩打一船人，我想信低置區入面有d人係有正當職業，不過隻山林狗就好大機會真係AA狗

市區藍籌屋苑連環冧價。消息指紅磡黃埔花園1期3座中層A室，實用面積777方呎，4房間隔，今年9月放盤，原叫價1,180萬元，近日累劈180萬至1,000萬元終易手，呎價僅12,870元，低市價最少15%，呎價平過新界不少上車屋苑。單位屬收租物業，有租客居住中，買家不能睇樓。

賣方1990年以147.5萬元買入單位，止賺852.5萬元離場。

連租約，止賺，唔計

青衣 灝景灣 最新成交13k呎 係咩事

浩劫灣

係咩玩法

呢單真係要研究

邊單？？ching 咁快既

低層唔計

灝景灣 之前去到成16k 17k...

呢個價 黃埔唔會更好？

沙田第一城兩房價進一步尋底，美聯黃錦翰表示，屋苑42座低層B室，實用面積284方呎，成交價445萬港元，料為屋苑今年做價低位，較早前兩間450萬元低位，再平約5萬元，呎價15,669元。

會唔會係送契

新咁多

呢d 納米樓真係痴撚線
要d 本身收入唔係特別高既人用半生積蓄去供個監倉
如果今次真係大跌都唔知到死個日升唔升得返上個買入價
我係業主就真係走得就走, 及早離場

呢啲奇則就係多得啲人驚死唔買冇得住嗰啲人會買先會有PK起

起乜都有人排長龍買

起咁好做乜

好過保升？？

我哋偶像蒲返頭了

低處未算低

睇返d 買家, 好多都係年輕有力
咁就俾人水左上車
希望甩到身

莫乃光指，有業界人士向美國科技生產商落單時，被告知香港已列入與中國相同的關稅安排，要求當局交代有否收到相關求助，惟官員未有回應。

咩app?

關係法

共享中国人嘅榮耀
香港資產隨時
唔知最近有幾多人買咗樓呢

幸運哥真係好幸運 無買到

升市果陣平成交就話自己人轉名
跌市果陣平成交就不嬲都有平

【天天都是世界大戰】低調置業討論區（242）

#470 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

凱匯開始軟銷

銀行估價系統比傳媒水鳩左

雞寮豪宅

各區劣質單位成交

我like 呢個標題

唔登埋過千萬劈價既劣質單位？

避險

唔計成交表

唔知個買家見到呢篇報紙咩感想

【樓價回調】奧柏‧御峰SSD期滿貨勁劈142萬 造價588萬低估價12%

利嘉閣地產皇牌屋苑帝柏海灣分行聯席董事屈慧妍指出，奧柏‧御峰再有SSD業主三年期滿後，即鎖定利潤沽貨套現，該單位為1座低層C室，實用面積約332方呎，建築面積約426方呎，一房間隔，外望城市景。業主早於8月中以730萬元放盤，及後因市場氣氛有變，於9月中時一度更改叫價至660萬元，惟本月初減至600萬時仍未有承接，最終於日前以588萬元連17,300元租約成功易手，期內累減142萬元，減幅高近2成，折合實用面積呎價約17,711元，建築面積呎價則約13,803元；而新業主同時亦可享約3.5厘租金回報。

據了解，原業主於2015年10月份，以約501萬元購入上述單位，現轉售帳面獲利約87萬元，升幅約17%。

屈慧妍續指，同類型單位於早前成交680萬，兩宗成交額相差近100萬，而上址亦較銀行估價低12%；現時屋苑的一房叫價由630萬元起。

其實我屋苑爆升果陣，都間唔中有超平成交，但係呢排跌市報紙就放大十倍來講

原來係咁

暫時似係豪宅繼續有超級富豪買，但啲19樓就係咁劈

呢個扺玩

話晒奧運站

全新樓嗰陣租過嗰到

一個三十幾年280呎舊樓 一個抽天水圍居屋

2個最搶嘴大業主笑人兩球仔

啲硬好已經為爆煲呢個term定調了...... 原來要突然冇幾10% 先叫爆, 慢跌唔計

未放唔計
唔係同座樓上樓下唔計

係
他日跌五成都唔叫爆

個三文車又係狂燥症

硬好論調：人地層樓升定跌關你撚事咩
（但另一方面自己又要笑人租樓，老老實實，人地租樓又唔係交租俾你，又關你撚事咩）
精神分裂咁

【低價成交】黃埔大兩房今年首穿700萬成交 (16:20)

文章日期：2018年11月21日

紅磡黃埔花園再現低價成交，繼日前三房套單位以千萬沽，重返年初價後，兩房戶亦較高位跌價逾兩成。中原分行經理袁顯岸表示，黃埔花園2期1座中低層C室，實用466方呎（建築558方呎），屬大兩房間隔，新近以680萬元成交，實呎14592元（建呎12186元）。原業主早於1986年以38.1萬元買入，持貨32年，現帳面獲利641.9萬元或16.8倍。

其實淡友主要都係撚鳩之前串過馬撚嗰幾個仆街仔，有部份會員開無雙mode入去屌柒班低置仔又入淡友數
拳腳無眼，啱睇咪睇，唔啱睇咪skip左佢law

低置仔都頂條屏欣仔唔順叫佢躝

【天天都是世界大戰】低調置業討論區（242）

保升都440變388啦,叫佢哋計吓幾多%

咩炭巴又係住兆康呢啲垃圾樓扮大袋,叫佢收樬皮啦

可能嫌居屋仔影衰佢哋

係條撚屌撩事鬥非，搞到有d淡友跳制殺入低置區開無雙mode, 影響埋其他人

發生乜事

IT狗差唔多戰死 留住狗命得閒bin下
有冇ching建議下一位串過馬撚既低置仔追擊

去低置區睇下咪知

笑左

之前389呎頂樓冇lift到都貴過佢

2018-03-19 17:25
美聯首席高級營業經理易秉中表示，紅磡黃埔花園2期9座高層戶，面積389方呎，2房間隔，俗稱細2房，獲用家睇樓後以748萬元承接，呎價約19229，創同類呎價新高。

據悉，同類單位今年7月以900萬元高位易手，單位為面積相同的2期7座高層C室，實用約1.93萬元，上述新做價較高位大幅回落24%，做價更重返去年6月水平，當時2期4座中低層B室，實用同屬466方呎，成交價660萬元，與上述新做價相若。黃埔花園本月至今暫錄約5宗成交，平均實呎約14761元，與今年9月呎價高位18476元相比，下跌2成。

【一周平近11萬】嘉湖山莊細3房再穿500萬 (19:50)

文章日期：2018年11月21日

上車屋苑樓價回落幅度大，天水圍嘉湖山莊「細3房」再跌穿500萬元，市場消息指，嘉湖山莊樂湖居12座低層C室，實用551方呎，新近以473萬元成交，實呎8584元。原業主1999年以170萬元買入，持貨19年，帳面獲利303萬元或1.78倍。事實上，屋苑上周已有「細3房」首次失守500萬元，成交價創今年同類新低，單位為樂湖居13座低層G室，屬實用548方呎3房戶，成交價483.8萬元，現相隔約一周，同類單位再跌價近11萬元或2.2%。

真係含撚都無味

好唔好住?

管理處好好。嗰到好多住客其實都係短期客，例如外國派嚟嘅，所以好多都係30歲左右嘅專業人士之類。

嗰陣住我對面單位係條㗎佬，有晚劈到醉咗喺門口，佢條女搞咗好耐先抬返佢入去

俾你搞左好耐？

呢個價我已經覺得可以入市
但冇理由而家買

林太價應該出年年頭就見到

到而家只係跌左兩個月…
距離2019年頭仲有個幾月
其實今年內都有機

睇4叔個新盤都知
大部份買家只係接受到4球內既盤

2007 碧桂完停牌!係唔係半價賣樓

碧桂園（2007）今早停牌，但港交所暫未見停牌通告。

碧桂園昨晚公布，旗下全資附屬正計劃購回最多78.3億元、於2019年到期的零息率有抵押擔保可換股債券。在購回的同時，該附屬計劃向機構投資者發行新的有抵押擔保可換股債券。

又發債

啲Ching真係好心機,成咋精液腥臭味,我就不了

申請新信用卡找舊卡數

匯璽有得租了

荃灣立坊高層 減價185萬沽

另一方面，荃灣立坊高層7室，實用面積434平方呎，業主本月初放盤，一度叫價820萬元，最終大幅減價185萬元，以635萬元售出單位，減幅約23%。中原地產高級資深營業董事程尚傑指出，上述只屬個別事件，原業主於區內新盤置業，有機會明年初上會，故擴大議價空間吸客。

荃灣立坊個位西鐵地鐵巴士都唔近，3頭唔到岸想叫19000/尺？
地鐵上蓋帝柏海灣都唔洗18000

不嬲都賣18000-19000,無錢就話唔值，廢淡

原來最高22000/尺，我真廢淡買唔起
但想了解下，俾得起呢個價點解唔揀荃灣西新樓/愉景？

我都係做廢淡幫新樓破處好過

佢地成日話人地吹水
貼前話有就認人做契爺， 好啦貼完潛既潛
一係話唔想知，己block

個班所謂既元老、常客咪又係一班閪人 自己成員出去搞事得，人地屌佢地唔得
成班講野扮撚曬人上人 成班有層樓暴發就大言不慚，做人基本禮貌尊重唔覺個班人有咩
開口埋開叫人淡淡租租，又話咩中性 根本同支那暴發戶同一水平咁閪

lumpsum作怪, 立坊有隻開放式200幾呎拉高個呎價

新盤又未過SSD, 荃灣市中心附近要半新樓得工廠三寶可以選擇, 所以咁貴, 其實個價可以出去市區買

屌人都睇對象丫，果條3K同撚狗見人就屌
大佬呀，狗都識揀擇啦，咁大個人都唔識分係咪抵抵屌先

學低智區咁講，講多都曬氣
市場會懲罰睇錯市既人

我地俾租金懲罰緊

我屌人都係睇人
你條偽君子 日日想食兩家茶禮 扮中立扮理性 就一定要屌鳩你啦

懲罰我吧，我就不斷新屎坑

青山道同IT狗發癲嗰陣又唔見啲低置仔拖走佢哋?講經咩

全新樓？而家喺邊區？

真心唔明我住緊九龍站區新樓靚位靚樓點解會比班大西北舊樓手棒佬笑

人地unun腳搞裝修呀

仲好記得個柒頭教主vcity佬扮曬大佬又扮公道講咩唔想人影響佢地，但自己係度高調笑人/講人就得，唔講仲以為佢係低智區官方台主有權力控制個板咁
一陣又講咩乞衣經濟論 根本成班大部分都係低質沒品垃圾黎

而家開始睇定樓

腳震都係算un緊既

依家長沙灣大4喜，叫咗個agent搵匯璽

我一個人住2房俾朋友屌7我住咁大地方

廢淡見識少 咁大口氣 借問聲瓏門係咪喺港島半山 ？

我都有啲師弟租緊瓏門，不過好似都係屋企人住附近

屯門係得果度最好
其他屋苑留番俾低置仔

啲師弟年薪全部過球，唔通住屯門定葵半山280呎咩

山頂level

咁上下啦
成班西北佬買0的4m 盤做9成
笑幾球cash既巴打

我就好誠實嘅，幾球我真係無，因為掉咗落外國間獨立屋到

但係睇俄文足球

品味來 同講英文high class 0的一樣

正呀外國
我都排緊綠卡
所以要做失敗既租租

唔想玩香港個19遊戲就一定係廢淡

正苦工？

入伙後三四個月最多選擇

條友冇料架，睇經濟錯到七彩
D樓單邊升幾年，有幾個臭錢就以為自己人上人
思想好大陸，覺得有錢就有地位咁
係個forum其中一個小圈子post扮大佬自high

新樓唯一缺點就係好多人會裝修好嘈

呢樣真係不解之迷,低置仔計身家就連埋mortgage嚟緊供嗰三十年計,淡友就現兜兜幾球嘢擺喺喥都可以畀佢哋笑

咪咁大聲呀,啲低置AA見你講移民又會發癲,一定會話你廢先喺香港買唔到樓架

利申咗自己係廢淡啦....... 唔洗再移啦， 已經攞住外國國籍

諗住嚟緊開樓爆post加埋個標題: 【忠告：買樓梗要平 咪撚信低置】,有無ching有好D idea?

爽
不過班友又會話你唔係巿場參與者唔同你講,所以佢哋點都贏

其實周圍成日都有人裝修 住個幾個地方都無試過全期無人裝

唔止架
人地會計埋加按條數一開二
到時再借到既全部都係佢地既資產
仲有呀，帳面值都係佢地資產

早買AA早享受，遲買用家平幾球

香港啲單位咁細，個個都要又鑽牆又盛先夠為放嘢

我屋企人喺外國間屋， 一買就搬入去住，因為地方夠大， 『唔夠櫃呀』，買囉，放埋一角就得， 完全唔洗吊櫃..... 床？ 洗乜做㗎， 大人就係睇吓買king 定係queen， 細路就買單人嘅就得....

獨立屋有工房添
其實我都好鐘意DIY自己整傢私，幾好玩

呢度個撚個廢淡都咁有米
有無窮撚研究緊首置上車盤？
之前就吹15k尺，而家講緊個價可能會下調，屌唔屌得過

我哋淨係得個雙車房...不過呢啲低置了解唔到， 明明睇過外面世界嘅人都唔應該水人買啲200幾呎劏房，偏偏連隻移咗民嘅都要做呢啲嘢， 真係無良

真係除左廚房之外無人會裝吊櫃

超撚晒資格買撚咩......

某啲人就係討論裝修， 我嗰陣係由成間屋畫圖開始搵人搞， 買返嚟得草地一塊

出左價單再諗
不過應該都要抽
幾舊水抽左再算

我都後悔無要煥然一居

呢啲政府嘢， 我已經好多年無資格申請

外國真係似人住
地庫擺到兩三架車 全家人一人一架
有個花園比老人家 種下番茄 種下菜
一人一間大房
間間房做下gym 同電影音

買地都好多野搞, 又要睇氣候座向日照, driveway 水電 fibre, 多好多野要留意

所以我唔明啲硬好有咩咁自我感覺良好
你話你香港住千幾呎都算，都唔話你大西北定咩區啦，屌你500呎都唔知有冇仲要分分鐘2大1細，有咩咁值得驕傲

其實無乜幾多選擇， 澳洲council 管得好嚴， 好多嘢限咗位..... 最緊要搵個好builder, 我最尾嗰幾個月真係個個月都過去睇

有咩好投資for退休？

之前住過NZ半年, 真係想一家大細移民過去.
果面生活壓力細香港好多, 天空闊好多

你問我真係答你唔到，個個人唔同....... 只可以話香港唔係一個退休嘅好地方

我係最後機會，出年跳多個pt就無份玩

NZ依家好麻煩， 只會出搵工簽證，你要搵到先可以轉PR

祝你好運...... 可能會有家庭呢

我自認真覺得市區普通上車樓3球先叫合理

我好懷疑佢住apartment個類
正路住house既人點會睇得起香港樓上眼
仲要勁關心港樓價

講真1萬蚊呎樓其實已經好戇9...... 屌你保升呢啲垃圾要15000蚊呎？？？？

但現實香港就係on9城市

已經係計緊家庭申請

比支那人玩撚到爛曬

個個都餓狗搶屎咁， 我係業主有人接貨我樂於放啦係咪先...外國最好就係無一定要一結即買嘅概念， 有時唔應該俾呢啲嘢限住自己

但係個價其實買得起私樓，有無巴打熟嗰頭，google睇附近多舊樓又唔近鐵路，有無咩吸引既地方，除左係市區同埋校網

咁真係祝你好運

市區已經好緊要
如果你要番工既話

你講馬頭圍定換撚？

咁返工都有唔同地點既
我覺得近鐵路緊要過市唔市區

馬頭圍

仲話延長退休，早啲退休去外國住好過

無pension呀師兄

依家仲撚有咩..... 去外國攞人哋政府啲pension 好過啦......

強姦金其實都唔少既

我公積金都ok 㗎， 其實我唔do 份公積金加儲埋應該夠找咗澳洲間屋條數..... 咁就可以9fing hea 做

同出面比較係既
之排提d同事轉mpf做保本，有個話呢d長線投資唔駛點理佢，早幾日食飯講開佢，話無左成十個

10個咁多

我隻pfund呢輪大跌都唔見咗10幾個

淡友區仲熱鬧過低置區

睇住呢度啲1個2個跳pt 同有外國籍嘅巴打， 我真係唔知點解會有人得出睇淡就係想業主跳樓死呢個結論.......

筆數太大，好難唔理，保守左好耐，賺少好多，等美國轉熊再轉返北美

公務員撈十碌，份mpf起碼多出面私人工double, 計% 佢應該輸1x%

其實低置區都係大部分人跳pt，我都唔明點解可以咁大分歧

出年下半年會分段轉返少少出黎

個分歧咪就係低置仔覺得有樓就人上人，無樓就窮酸淡law

人人都有自己人生規劃, 我唔明d人又要比較又要笑其他人.

可能係office 俾高pt (呢邊啲巴打) 撚得多所以要出返啖氣？

其實都唔算合理

400尺 2球就差唔多

個問題係公屋比班支那人霸撚左

應該單人16-17k可以申請公屋
單人40k樓下可以申請居屋

跌到2011-2012已經心足

視乎中美關係既發展

講起400呎2球， 想當年我仲係新仔， 有個fd 住港灣豪庭，300幾隻實用好似都係2球幾...... 當時我搵3萬幾.....

今時今日嗰啲單位要6球幾， 但同一個pt 嘅人工先多咗30%都無， 然後啲人話好合理

唔好講得遠，早半年班友仲串過馬撚，一有人睇淡就左一句租租，右一句廢淡，而家轉勢俾人撚返轉頭可以怪邊個

其實只係呢5 年升到癲左

2011 果陣仲接受到

因為個價唔合理咗太多年, d人已經慣咗

有無樓都可以過得好既，生活穩定就好啦
有個朋友月入十萬唔買樓，佢話想買港島東，而家唔抵買，咁咪唔好買囉。講真個價跌落去之後入到貨，我都會鄧佢開心。升跌於我黎講好等閒，事關呢層樓我住20年都無問題，20年後可能我都退休喇。咁層樓咪租比人或者租比親戚住囉。
你話班低置仔成日笑人無樓窮酸淡，講真又有幾多人主動走黎笑人丫，講黎講去咪又係得幾個。
我真係想有大和解架，但係某d人根本視對方係敵人，我入黎講幾句都話我搞分化，恐怕好難有呢一日。

係呢幾日無人走過嚟啫， 但喺公海次次都開大片， 嗰啲窮酸爛臭言論差不多次次都喺公海發生.....

其實大家平左2-3成接貨係因為升得太耐 盲目左
唔記得左以前樓價係點 同跌得太急 想執平貨

好似qq470 跌到落405 大把人接
因為qq係腦海係只升不跌 同樓市好似

無錯， 所以我都覺得未係時候， 無錯無可能個個撓底， 但幾球嘢嘅嘢，連下年買會唔會平成年人工都未知， 梗係唔買住

點都過埋農曆年先啦, 大把公司未炒人

我都係咁睇.... 如果貿易戰傾唔掂數， 過完年真係好睇........ 連自由黨啲有錢佬都淆底就知鬼鬼哋

調整完人工8月出back pay 嗰d 當係啦

公度d講， 呢個月已經無乜，因為已經俾淡友全面收皮

買股買樓都唔係博撈底，確認轉勢先入貨都未遲，正如我係首置區都講，樓要睇定，但唔好入貨住。睇完樓，研究咗邊個單位好先去買，好過到時匆忙入錯貨就恨錯難返

大陸過年先精彩

個薪酬報告有delay, 分分鐘出年人地減我地仲有得加

正

你呢句好合理呀....但你過去睇吓啲硬好言論， 睇定啲就係唔上車先喎 仲要話呢度啲巴打9噏

升得越高既野 轉勢果陣越唔應該去撈底

好似得我一個會去曬兩邊而出入自如
有時都覺得好唏噓
香港人的視野就係得二元
近中間就比人屌扮中立
你話點會有人做中間人丫

無興趣過去同人駡戰，況且橫掂佢哋都當我哋9噏

事實係大家都會話對方9up，總係唔信人地的誠意
btw 我覺得買咗樓的好處係，可以好好地計劃退休，只不過如果月入強勁，你根本唔需要層樓去固定你的住宿成本，因為就算點升都唔會佔太大百分比，咁就唔洗擔心啦

其實你講既野，淡友都明，係你d隊友唔明jei, 只要唔買樓就係買唔起窮酸廢淡

有時候個重點係，我個收入點解要去同啲搵雞碎咁多嘅人住啲爛9樓嚟住。

香港實業不嬲無乜增長
而家只係現形

早幾個月用qq做例子解釋樓價走向比人笑架 話點同
點都好，市場會懲罰睇錯市既人

睇你點睇啦，財富效應唔係你想拒絕承認就得嘅，當然去地大物博的地方就唔洗考慮呢樣嘢啦

我係果邊問買樓都被人以為玩膠

個轉勢原因講到口水乾
真係唔知你真心定點

住公屋 黑心 點跌都買唔起 冇仔生

財富效應咪又係炒出嚟。其實呢邊啲巴打只係拒絕玩呢個泡沫風氣。講真好多人只係好運之前買啲爛9樓，然後泡沫上升先有得扮人上人嗟，真係有料咩

巴打輕鬆d對待啦

唔洗再過去放火，佢哋點都以為自己人上人

我係針對你句搵雞碎咁多的人呢句說話。坦白講我唔明你背後的意思係乜，但我想講，有錢人的既有實力已經可以蓋過無家底的人一生大部分時間的努力，唔係你話層樓唔值就有用。當然你移民去其他國家，自然可以搵到好多地方富裕地生活啦。

我意思係話，一個人住嘅地方應該同收入相稱，合理？

合理，但唔可能

25k咪雞醉咁多 條友仲敢沖出黎笑人

所以你覺得一個月入6位數嘅人應該同月入3萬嘅人搶住嘅地方？

我都係唔明你個搶字的意思，但我話比你知，月入6位數的人的鄰居好有可能係唔洗做的人，你會唔會更加灰心

亦都引證左你本身廢既話，得一層未供甩既自住樓，就算升足80%(佢自稱), 你既生活都唔會有咩大轉變
仲講乜鬼野財富效應

玩開大富翁都知，第一圈買得多地係好重要，呢樣嘢擺返落香港都一樣，就算你薪金多人幾倍，踩落藍色條街的酒店一樣係破產收場

佢自己肯定六位數啦, 有咩好灰? 只不過搵得多大把選擇反而會更加在意買野係咪買得值, 佢反正可以周圍去大不了去第度買

六位數的收入當然多啦，但係對比香港的有錢人咁多年累積落黎的錢，唔見得可以change the game

所以有機會拒絕再玩，咁就唔好玩，就係咁簡單

改左玩法喇

千禧世代版大富翁主打八十及九十後的千禧世代玩家，遊戲日前開始發售，遊戲包裝盒標榜「忘記房地產吧，你無論如何都買不到」

你講出我嘅心聲，我租可以大把選擇，就係因為我個職業收入本身都算係中產，依家搞到要去以前啲窮人區先買到，我真係不甘心

有聚有散啦, 樓市都有升有跌, 真正有實力既人唔會而家買樓 (無得揀要買樓結婚除外), 因為佢地等得, 幾時買都唔會係咩大問題. 財富效應既野, 都係睇經濟週期. 跌市既時候隨時係輸突呢

你係中產啫，你d隊友唔係中產

又話人窮人區，依家仲要同公屋仔圍爐唔知咩心態

張超雄都投降買樓

咪係
唔通搵5萬10萬又住保升咩

講真有邊個甘心
我收入真係唔算十分多
職業又唔大可能離開香港
唯有買層樓去固定住屋支出
從來都覺得香港樓貴
但無可奈何都係要買

有錢佬的錢輸完一浸
底下仲有幾浸
利申見過太多人月入50 60k的工都唔做
30歲就退休去生仔
又利申都見過話要做生意就係銅鑼灣租個舖位返黎開餐廳
人地睇錢同我地睇錢的角度完全唔同

近排啲鬼佬嚟到我哋到，佢哋份人工可以輕鬆租到中環，有時睇住啲價真係好難說服我而家買

居屋公屋就係，新樓大部分都係裝傢俬入無

如果唔係中產的話
呢個時勢更加唔應該買樓啦
好似你搵25K一個月
我當你好撚勁 儲到一萬蚊一個月
一百萬要儲幾耐？起碼都要儲7-8年啦
IT狗 3個月就輸左一球啦

成日都話人地輸錢
咁唔買唔通又賺到咩

佢哋唔明槓桿效應
佢哋而家炒緊八倍孖展
輸兩成其實成個本已經冇左

老老實實，遲少少買等定番落黎，份工又安全先買唔得既咩

仲有交易成本

3個月多D 層樓平左成80萬 連稅 比突左 一球野
咁都叫無輸？
佢份首期都唔洗一百萬啦

當然無人咁撚叻 可以係最高位放 最低位入
但90日 同一樣野 你買貴左成20% 又無野？

前提係 7月個陣已經好多負面因素浮哂面 佢都重係要摸頂買

做咩又有兩條廢鳩入左黎

又拎股票個套來講d樓
淡淡最錯就係用股票個一套來睇樓市

佢地個面無野傾
日日唔係傾裝修 就傾邊到買平電器 平地板
一係就講俄文電視台

衰撚過股票呀
佢依家想Cash out 都唔撚得
你覺得佢無輸咪無輸囉
佢本人都潛撚埋水啦

我都覺得IT狗既決定係明智

股票有冇 SSD
賣股禁個制就得。。。樓呢
用樓個套槓桿原理，買中一隻股一年後 cash out 冇 SSD 再送股息
買樓？

你係咪話緊我

好明顯係啦
廢鳩

都幾好，難得有中大校友話我廢

Cash out 做乜？自住樓呀，識唔識咩叫自住呀?
賣左咪又要租樓,唔使比咩？

好矛盾

土瓜灣本來無問題

但條沙中線...

數埋都多過呢度啦！
日日剩係笑人買貴左,講來講去都得呢樣

唔係3zero同雲遊咩？

係咪多咗新鬼佬，嗰日聽到有法國佬，令大家耳目一新

驚會沉降？
唔熟嗰頭，沙中線會唔會有站喺附近？

咁你地係唔係想加入一齊笑
知你地喺嗰邊忍笑忍得好辛苦

八個，我都有帶過佢哋on job training,，佢哋個底子認真幾好。

咁佢之前J估價做乜鳩？
自住樓 估價升左 賣左 唔洗住？

如果樓同股都會跌
咁樓跌左都有得住，股票跌左你又有咩？
你話股票無SSD,但你又反轉諗
樓正正係佢低流動性，先可以令d價咁穩

辣都係可加可減㗎

佢哋話升咗可以加按買多間，但我唔知佢哋個人工點過第二間嘅壓力測試

估價帳面數來啫, 一日未賣都肯定係無賺既
睇來開心下你都唔抵得人？
到底你心入面有幾自卑呀？

你有無研究過供第二層壓測點搞？

梗係啦，無野絕對既
但樓低流動性呢樣係一定既

全部都係啲寒酸嘢
重話大業主,挑

自住使唔使睇質素呀,而家IT狗咪自住282呎保升成世囉

有d 業主話自己層樓升左八成，但係人工太低乜都做唔到，眼白白睇住個估價打回原形，發左場夢咁

真係坎坷
股跌左有咩。你見佢有問題咪一野沽清再轉去低風險好似煤氣港燈囉，領展派息仲正啦

其實衍生工具係用黎保護你資產架大哥
要投資就要做功課

跌左有得住，你都發神經，租金回報率 2%，你跌 4% 夠你住兩年啦師傅

樓價穩只係因為冇成交做 referencing , 當一堆減價盤湧現多左數據，你想唔死都難啦
一早講左供完個啲見時勢唔對一定會走人，講緊兩三倍利潤，死係死你啲後生啫

IT狗周圍撩交打嗰陣Ching暈咗?

笑死

佢主動問人點睇喎
我點睇？我咪笑柒佢囉
佢主動問 咁笑得佢未？

估價升 我就酸鳩佢 唔抵得
估價跌 我就因為自卑 所以笑鳩佢

公你贏 字我輸

其實我應該支持你地咁做既
我本身都有樓租緊比人，其實都好需要多d人唔買樓去租既
做咩咁傻叫人買樓倒自己米呢？
今日開始我支持你地賣樓買股轉租

無研究過香港，澳洲要我冧晒所有欠債包括信用卡限額嚟計還款能力。
我個收入不嬲喺還款嗰邊無問題，係無香港首期

租埋出去，好呀，再減低流動性
全民租樓低流動性
樓價 gogogo

係 我都唔明
你地個個低置區都話自己係大業主
但又係咁叫人買樓
個個買哂樓
你地d單位就唔值租啦

只許IT狗笑人廢淡租租公屋仔痴老母住

咪係，你估個個都可以痴屋企咩，梗有d人要租樓既

新做按揭用P 定H好， 假設H封頂同P一樣....

我升完都係要儲首期

我屋企有地方住㗎，有能力咪搬出嚟住吓人哋啲新樓囉

你有大有細，平時返工已經四道牆，唔通返屋企又住啲鞋盒嘅四道牆咩

低置仔既套路 :
(懶係) 理性討論 > 唔夠講就搵野黎笑人 (e. g. 公屋仔，租租)

假設封頂一樣 一定係H啦

唔係

又講到無野講啦
住係自己老豆老母D物業到 真心唔知有咩問題

巴打幾歲左右？有樓收租即係多過一層樓？ 自己白手興家？幾時買第一層，點樣開二？ 不如分享下你成功既心得俾我地呢d 痴屋企既廢柴學下野

唔係父幹就一定係人中之龍

趕父母走就可以獨霸間屋，我都係跟人學野

而家返工360度窗，之後就四面牆

咁你青出於藍wor, 有樓收租，叻仔

搵45k供千二萬樓係咩玩法
咁睇黎我都要有d大志睇下d兩千萬既樓先得

最新消息 嘉湖山莊 3房 473萬成交

呼吸Plan 免壓測

其實我都有諗過好似佢咁玩，我嗰陣人工係佢2倍有多，睇一睇啲terms之後都係咪搞，一陣轉按唔到我人生玩完

搵六位數破産都幾犀利

好心你個人上進d啦
三年後升多50%, unun腳轉按啦

痴撚線，本身有層樓賺緊再加按押埋落去，分分鐘輸突

有乜頭暈身興無咗個牌，樓市下滑真係去賣屎忽都唔掂

其實我驚嗰啲加按老豆老母層樓去買嘅人真係燒2邊

你個medical 同我個medical 比真係無得比

無呢方面數據唔知有幾多人係咁

打回原型？ 講me？
跌左一半call我丫唔該

你個市場得連登咩？

唔駛我call 啦，遲d 銀行會call…

唔係吹水嘅話真係幾戇鳩
仲係出自一個自稱月入六位數嘅人，會驚樓市下滑

嚇死我咩
又出call loan都市傳說

自稱月入六位數
硬淡

依家唔係下滑？

大家搞下gag jei

外國啲分分鐘一個廚房大過你成個單位

笑撚左

連登大把人知我做乜

any proof

應該加埋小數後兩個位

好心就番去果邊吠喇 屌

仲諗緊貼唔貼稅單忝

我貼完稅單你係咪自貼先

come on

fatso 都挑戰你真係自取其辱

right click
edit html

唔好上青山道檔啦, 佢又要SI整糧單啦

連登咁認真，小學雞先玩自貼

躪喇 好肉酸啊

主要係想趕返你哋出去，我哋喺到圍爐又唔阻到人，做乜要入嚟引戰

好似係間接自稱疑似飛機師
淡友個個臥虎藏龍

好奇一問，點解搵咁多錢都無香港首期？
巴打平時好大洗？

因為香港樓唔值得買，用晒嚟買咗外國

我都想貼

咁多位低置仔大駕光臨
隨便坐，招呼唔到